A1
[QUESTION]
كم من الوقت، بالمجمل، تخصصه لمشاهدة التلفزيون في يوم عادي وسط
الأسبوع؟
[ANSWER]
لا أخصص وقت بتاتًا
أقل من نصف ساعة
نصف ساعة حتى ساعة
ساعة حتى ساعة ونصف
ساعة ونصف حتى ساعتين
ساعتين حتى ساعتين ونصف
ساعتين ونصف حتى 3 ساعات
أكثر من ثلاث ساعات
A2
[QUESTION]
مرة أخرى، في يوم عادي وسط الأسبوع، كم من وقت مشاهدتك التلفزيون 
تخصصه لمشاهدة الأخبار أو برامج عن السياسة وأحداث الساعة؟ 
[ANSWER]
لا أخصص وقت بتاتًا 
أقل من نصف ساعة
نصف ساعة حتى ساعة
ساعة حتى ساعة ونصف
ساعة ونصف حتى ساعتين
ساعتين حتى ساعتين ونصف
ساعتين ونصف حتى 3 ساعات
أكثر من ثلاث ساعات
A3
[QUESTION]
كم من الوقت، بالمجمل، تخصصه للاستماع إلى الراديو، في يوم عادي وسط 
الأسبوع؟
[ANSWER]
لا أخصص وقت بتاتًا
أقل من نصف ساعة
نصف ساعة حتى ساعة
ساعة حتى ساعة ونصف
ساعة ونصف حتى ساعتين
ساعتين حتى ساعتين ونصف
ساعتين ونصف حتى 3 ساعات
أكثر من ثلاث ساعات
A4
[QUESTION]
مرة أخرى، في يوم عادي وسط الأسبوع، كم من وقت استماعك إلى الراديو،
تخصصه للأخبار أو لبرامج عن السياسة وأحداث الساعة؟
[ANSWER]
لا أخصص وقت بتاتًا 
أقل من نصف ساعة
نصف ساعة حتى ساعة
ساعة حتى ساعة ونصف
ساعة ونصف حتى ساعتين
ساعتين حتى ساعتين ونصف
ساعتين ونصف حتى 3 ساعات
أكثر من ثلاث ساعات
A5
[QUESTION]
كم من الوقت، بالمجمل، تخصصه لقراءة الصحف، في يوم عادي وسط
الأسبوع؟
[ANSWER]
لا أخصص وقت بتاتًا
أقل من نصف ساعة
نصف ساعة حتى ساعة
ساعة حتى ساعة ونصف
ساعة ونصف حتى ساعتين
ساعتين حتى ساعتين ونصف
ساعتين ونصف حتى 3 ساعات
أكثر من ثلاث ساعات
A6
[QUESTION]
كم من هذا الوقت تخصصه للقراءة عن السياسة وأحداث الساعة؟
[ANSWER]
لا أخصص وقت بتاتًا 
أقل من نصف ساعة
نصف ساعة حتى ساعة
ساعة حتى ساعة ونصف
ساعة ونصف حتى ساعتين
ساعتين حتى ساعتين ونصف
ساعتين ونصف حتى 3 ساعات
أكثر من ثلاث ساعات
A7
[QUESTION]
بأي وتيرة تستعمل الانترنت - الدخول الى شبكة المواقع، أو استعمال البريد 
الالكتروني - لاستعمال شخصي في البيت أو في العمل؟
[ANSWER]
لا يوجد عندي إنترنت في البيت أو في العمل
لا أستعمل بتاتًا
أقل من مرة في الشهر 
مرة في الشهر
عدة مرات في الشهر
مرة في الأسبوع
عدة مرات في الأسبوع
كل يوم
A8
[QUESTION]
بشكل عام، هل حسب رأيك، يمكن الثقة بمعظم الناس، أو أن هنالك دائمًا 
 مكان لشكوك معينة في العلاقات مع الناس؟ درّج إجابتك على سلم من 0 الى 10، حيث أن 0 يعني أنه 
 دائمًا هنالك مكان لشكوك معينة، و – 10 يعني أنه يمكن الثقة بمعظم الناس.
[ANSWER]
 دائمًا هنالكمكان لشكوك معينة .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
 يمكن الثقة بمعظم الناس .10
A9
[QUESTION]
هل، حسب رأيك، معظم الناس يحاولون استغلالك إذا كانت لديهم الفرصة 
 لذلك، أو أنهم يحاولون أن يكونوا منصفين تجاهك؟
[ANSWER]
 معظم الناس يحاولوا الاستغلال .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
 معظم الناس يحاولوا أن يكونوا منصفين .10
A10
[QUESTION]
هل، حسب رأيك، بشكل عام، يحاول الناس مساعدة الآخرين أو أنهم بشكل عام يهتمون بأنفسهم؟
[ANSWER]
الناس بشكل عام يهتمون بأنفسهم .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
الناس بشكل عام يحاولون مساعدة الآخرين .10

B1
[INTRO]
الآن نود أن نسألك بعض الأسئلة عن السياسة والحُكم
 [QUESTION]
الى أي مدى تهتم بالسياسة- هل أنت....
 [ANSWER]
تهتم جدًا
تهتم
تقريبًا لا تهتم
لا تهتم بتاتًا
B2
[QUESTION]
بأي وتيرة تبدو لك السياسة معقدة الى حد أنك لا تنجح بأن تفهم ما يدور 
بالفعل؟
 [ANSWER]
ولا مرة
بفترات متباعدة
أحيانًا
بشكل دائم
بفترات متقاربة
B3
[QUESTION]
الى أي مدى صعب أو سهل بالنسبة لك بلورة موقف بخصوص قضايا 
سياسية؟
 [ANSWER]
صعب جدًا
صعب
غير صعب وغير سهل
سهل
سهل جدًا
B4
[QUESTION]
الى أي مدى أنت بشكل شخصي لديك ثقة بكل واحدة من المؤسسات التالية؟
درّج إجابتك على سلم بين 0 الى 10 حيث أن 0 يعني بأنك لا تثق بتاتًا بالمؤسسة، و – 10 يعني بأنك تثق بالمؤسسة ثقة تامة.
الكنيست
 [ANSWER]
لا تثقبتاتًا .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
 تثق ثقةتامة .10
B5
[QUESTION]
الجهاز القضائي
 [ANSWER]
لا تثقبتاتًا .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
 تثق ثقةتامة .10
B6
[QUESTION]
الشرطة
 [ANSWER]
لا تثقبتاتًا .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
 تثق ثقةتامة .10
B7
[QUESTION]
السياسيين
 [ANSWER]
لا تثقبتاتًا .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
 تثق ثقةتامة .10
B8
[QUESTION]
الأحزاب السياسية
 [ANSWER]
لا تثقبتاتًا .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
 تثق ثقةتامة .10
B9
[QUESTION]
البرلمان الأوروبي
 [ANSWER]
لا تثقبتاتًا .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
 تثق ثقةتامة .10
B10
[QUESTION]
الأمم المتحدة
 [ANSWER]
لا تثقبتاتًا .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
 تثق ثقةتامة .10
B11
[QUESTION]
اليوم، هنالك بعض الناس لا يصوتون في الانتخابات لسبب أو لآخر. هل صوتت في انتخابات 
الكنيست الأخيرة (شهر آذار 2006)؟
 [ANSWER]
B12
[QUESTION]
لأي حزب صوتت في هذه الانتخابات؟
 [ANSWER]
B13
[INTRO]
هنالك طرق عديدة يمكن بواسطتها محاولة تحسين الأوضاع في إسرائيل أو منع زيادة سوء الوضع. 
هل قمت خلال الـ 12 شهر الأخيرين بشيء من الأمور التالية:

 [QUESTION]
اتصلت بسياسي أو موظف حكومي أو موظف في سلطة محلية
 [ANSWER]
نعم
لا
B14
[QUESTION]
عملت في حزب سياسي أو بمجموعة عمل (فاعلة)
 [ANSWER]
نعم
لا
B15
[QUESTION]
عملت في منظمة أو إتحاد آخر
 [ANSWER]
نعم
لا
B16
[QUESTION]
لبست أو عرضت بطاقة أو شعارًا ملصقًا لحملة معينة
 [ANSWER]
نعم
لا
B17
[QUESTION]
قمت بالتوقيع على عريضة
 [ANSWER]
نعم
لا
B18
[QUESTION]
شاركت في مظاهرة جماهيرية قانونية
 [ANSWER]
نعم
لا
B19
[QUESTION]
قاطعت منتجات معينة
 [ANSWER]
نعم
لا
B20a
[QUESTION]
هل هنالك حزب معين تشعر بأنك قريب منه أكثر من باقي الأحزاب؟
 [ANSWER]
B20b
[QUESTION]
أي حزب؟
 [ANSWER]
B20c
[QUESTION]
إلى أي مدى تشعر بأنك قريب من هذا الحزب؟ هل تشعر بأنك....
 [ANSWER]
B21
[QUESTION]
هل أنت عضو في حزب سياسي معيّن؟
 [ANSWER]
B22
[QUESTION]
بأي من الأحزاب؟
 [ANSWER]
B23
[QUESTION]
في السياسة، يتحدث الناس أحيانًا عن "يسار" و "يمين". أين كنت تضع  نفسك على سلم من 0 الى 10، حيث أن 0 يعني يسار و - 10 يعني يمين؟
 [ANSWER]
يسار .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
يمين .10
B24
[QUESTION]
إجمالا، الى أي مدى أنت راض عن حياتك بشكل عام في هذه الأيام؟ درّج
إجابتك على سلم من 0 الى 10، حيث أن 0 يعني جدًا غير راضٍ، و - 10 يعني راضٍ جدًا.
[ANSWER]
جدًا غير راضٍ .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
 راضٍ جدًا .10
B25
[QUESTION]
بشكل عام، الى أي مدى أنت راض عن الوضع الاقتصادي الحالي في 
إسرائيل?
 [ANSWER]
 جدًا غير راضٍ .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
 راضٍ جدًا .10
B26
[QUESTION]
الآن وحين تفكر في الحكومة الإسرائيلية، الى أي مدى تشعر بالرضا عن 
طريقة أداءها لوظيفتها؟
 [ANSWER]
جدًا غير راضٍ .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
 راضٍ جدًا .10
B27
[QUESTION]
وبشكل عام، الى أي مدى أنت راضٍ عن الديمقراطية الإسرائيلية؟
 [ANSWER]
 جدًا غير راضٍ .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
 راضٍ جدًا .10
B28
[QUESTION]
بشكل عام، ماذا تفكّر عن وضع التربية والتعليم في إسرائيل هذه الأيام؟
 [ANSWER]
 سيئ جدًا.00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
 جيد جدًا.10
B29
[QUESTION]
بشكل عام، ماذا تفكّر عن وضع خدمات الصحة في إسرائيل هذه الأيام؟
 [ANSWER]
 سيئ جدًا .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
جيد جدًا .10
B30
[QUESTION]
الى أي مدى توافق أو لا توافق مع كل جملة من الجمل التالية:
يجب على الحكومة العمل من أجل تقليص الفروقات في المعاشات
 [ANSWER]
موافق جدًا
موافق
في الوسطلا "موافق" ولا "غير موافق
غير موافق
غير موافق بتاتًا
B31
[QUESTION]
يجب أن يكون المثليين جنسيًا أحرار في ممارسة حياتهم كما يرغبون
 [ANSWER]
موافق جدًا
موافق
في الوسطلا "موافق" ولا "غير موافق
غير موافق
غير موافق بتاتًا
B32
[QUESTION]
يجب إخراج الأحزاب السياسية التي تريد إفشال الديمقراطية خارج القانون
 [ANSWER]
موافق جدًا
موافق
في الوسطلا "موافق" ولا "غير موافق
غير موافق
غير موافق بتاتًا
B33
[QUESTION]
يمكن الاعتماد على العلوم الحديثة لحل مشاكلنا البيئية
 [ANSWER]
موافق جدًا
موافق
في الوسطلا "موافق" ولا "غير موافق
غير موافق
غير موافق بتاتًا
B34
[QUESTION]
والآن عندما نفكّر في الإتحاد الأوروبي. يدّعي البعض بأنه يجب تعميق عملية الإتحاد الأوروبي، ويدعي آخرون بأن عملية الإتحاد زادت عن حدّها. ما هو موقفك بخصوص عملية الإتحاد الأوروبي؟ درّج إجابتك على سلم بين 0 الى 10، حيث أن 0 يعني "عملية الإتحاد زادت عن حدّها" و – 10 يعني "يجب تعميق عملية إتحاد أوروبا"
 [ANSWER]
 عملية الإتحاد زادت عن حدّها .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
يجب تعميق عملية الإتحاد الأوروبي .10
B35
 [INTRO]
الآن، سنسأل عدد من الأسئلة عن أشخاص، من دول أخرى، الذين يأتون للعيش في إسرائيل.
 [QUESTION]
إلى أي مدى، حسب رأيك، يجب أن تسمح إسرائيل لأشخاص ينتمون الى نفس العرق أو المجموعة الاثنية مثل تلك التي ينتمي إليها غالبية مواطنيها، القدوم للعيش هنا؟
[ANSWER]
السماح لكثيرون القدوم للعيش هنا
السماح لعدد معين
السماح لعدد قليل
عدم السماح لأي شخص
B36
[QUESTION]
ماذا بالنسبة لأشخاص ينتمون الى مجموعة عرقية أو مجموعة اثنيه 
مختلفة عن تلك التي ينتمي إليها غالبية المواطنين في إسرائيل؟
 [ANSWER]
السماح لكثيرون القدوم للعيش هنا
السماح لعدد معين
السماح لعدد قليل
عدم السماح لأي شخص
B37
[QUESTION]
ماذا عن أشخاص من دول فقيرة من خارج أوروبا؟
 [ANSWER]
السماح لكثيرون القدوم للعيش هنا
السماح لعدد معين
السماح لعدد قليل
عدم السماح لأي شخص
B38
[QUESTION]
هل كنت تقول، بشكل عام، بأنه جيد أو سيئ لاقتصاد إسرائيل بأن يأتي الى 
هنا أشخاص من دول أخرى؟
 [ANSWER]
 سيء للاقتصاد .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
 جيد للاقتصاد .10
B39
[QUESTION]
هل كنت تقول بأن الحياة الثقافية في إسرائيل بشكل عام تصبح فقيرة أكثر أو 
غنية أكثر بواسطة الأشخاص الذين يأتون للعيش هنا؟
 [ANSWER]
 حياة ثقافية فقيرة أكثر .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
 حياة ثقافية غنية أكثر .10
B40
[QUESTION]
هل أصبحت إسرائيل مكان أفضل أكثر أم أسوء أكثر للعيش فيها بواسطة الأشخاص الذين يأتون للعيش هنا؟
 [ANSWER]
 مكان أسوء أكثر للعيش   .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
  مكان أفضل أكثر للعيش .10

C1
 [INTRO]
والآن بعض الأسئلة عنك وعن حياتك
 [QUESTION]
مجملا، الى أي مدى تعتبر نفسك إنسانًا سعيدًا؟
[ANSWER]
 جدًا غير سعيد .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
  سعيد جدًا .10
C2
[QUESTION]
بأي وتيرة تلتقي مع أصدقائك، أقربائك، وزملاء العمل لقاء اجتماعي؟
 [ANSWER]
ولا مرة
أقل من مرة في الشهر
مرة في الشهر
عدة مرات في الشهر
مرة في الأسبوع
عدة مرات في الأسبوع
كل يوم
C3
[QUESTION]
هل هنالك شخص بإمكانك التحدث معه عن أمور خاصة وشخصية؟
 [ANSWER]
C4
[QUESTION]
مقارنة مع أشخاص آخرين في عمرك، بأي وتيرة تشترك بفعاليات 
اجتماعية؟
 [ANSWER]
أقل بكثير من غالبية الناس
أقل من غالبية الناس
تقريبًا بنفس الوتيرة
أكثر من غالبية الناس
أكثر بكثير من غالبية الناس
C5
[QUESTION]
هل أنت أو أحد أفراد عائلتك تعرضتم الى سرقة أو اعتداء خلال السنوات الخمس الأخيرة؟
 [ANSWER]
C6
[QUESTION]
الى أي مدى تشعر، أو ستشعر، بالأمان عند تجولك وحيدًا في الحي الذي تعيش فيه عند حلول الظلام؟
هل أنت تشعر/ستشعر:
 [ANSWER]
آمن جدًا
آمن
غير آمن
جدًا غير آمن
C7
[QUESTION]
بأي وتيرة، إذا كنت أصلا، أنت قلِق من إمكانية اقتحام بيتك؟
 [ANSWER]
دائمًا أو غالبية الوقت
بعض الوقت                
فقط بفترات متباعدة
ولا مرة
C8
[QUESTION]
هل لهذا القلق من أن يتم اقتحام بيتك يوجد:
 [ANSWER]
تأثير مُهم على جودة حياتك
بعض التأثير على جودة حياتك
أو لا يوجد له تأثير على جودة حياتك
C9
[QUESTION]
بأي وتيرة، إذا كنت إصلا، أنت قلِق من أن تكون مرة ضحية لعملية عنف
 [ANSWER]
دائمًا أو غالبية الوقت
بعض الوقت                
فقط بفترات متباعدة
ولا مرة
C10
[QUESTION]
هل لهذا القلق من أن تكون مرة ضحية لعملية عنف يوجد:
 [ANSWER]
تأثير مُهم على جودة حياتك
بعض التأثير على جودة حياتك
أو لا يوجد له تأثير على جودة حياتك
C11
 [INTRO]
الآن سنسأل عدد من الأسئلة عن الإرهاب
 [QUESTION]
الى أي مدى تعتقد بأنه من المحتمل أو من غير المحتمل أن يحدث هجوم إرهابي في مكانٍ ما في أوروبا خلال الـ 12 شهر القادمين:
 [ANSWER]
محتمل جدًا
محتمل
غير محتمل الى حدٍ ما
غير محتمل بتاتًا
C12
[QUESTION]
الى أي مدى تعتقد بأنه من المحتمل أو من غير المحتمل أن يحدث هجوم إرهابي في مكانٍ ما في إسرائيل خلال الـ 12 شهر القادمين:
 [ANSWER]
محتمل جدًا
محتمل
غير محتمل الى حدٍ ما
غير محتمل بتاتًا
C13
[QUESTION]
الى أي مدى توافق أو لا توافق مع كل من الإدعاءات التالية:
إذا كان هنالك شخص مشبوه بتخطيط عملية إرهابية في إسرائيل، يجب أن تكون هنالك صلاحية لدى الشرطة بوضعه في السجن حتى يتم التأكد من أنه ليست له علاقة بذلك
 [ANSWER]
موافق جدًا
موافق
في الوسطلا "موافق" ولا "غير موافق"
غير موافق
غير موافق بتاتًا
C14
[QUESTION]
تعذيب سجين في السجن الإسرائيلي هو أمر لا يمكن تبريره ولا مرة، حتى لو كان ذلك يساعد في الحصول على معلومات التي من الممكن أن تمنع هجوم إرهابي
 [ANSWER]
موافق جدًا
موافق
في الوسطلا "موافق" ولا "غير موافق"
غير موافق
غير موافق بتاتًا
C15
 [INTRO]
الأسئلة التالية هي بخصوصك أنت
 [QUESTION]
ما هو وضعك الصحي بشكل عام؟ هل تستطيع بأن تقول بأنه
 [ANSWER]
جيد جدًا
جيد
مقبول
غير جيد
جدًا غير جيد
C16
[QUESTION]
هل أنت مقيّد بطريقةٍ ما في نشاطاتك اليومية بسبب مرض مُستمر أو إعاقة أو ضعف أو مشكلة نفسية معينة؟
 [ANSWER]
نعم، بدرجة كبيرة
نعم، بدرجة معينة
لا
C17
[QUESTION]
هل تعتبر نفسك منتميًا لديانة أو طائفة دينية معينة؟
 [ANSWER]
C18
[QUESTION]
ما هي ديانتك؟
 [ANSWER]
C19
[QUESTION]
هل أي مرة اعتبرت نفسك كشخص منتميًا لدين معين أو لطائفة دينية معينة؟
 [ANSWER]
C20
[QUESTION]
لأي؟
 [ANSWER]
C21
[QUESTION]
بدون علاقة لانتمائك الديني، كيف تعرّف مدى تديّنك؟
 [ANSWER]
 غير متدين بتاتًا .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
  متدين جدًا.10
C22
[QUESTION]
عدا عن المناسبات الخاصة مثل الزواج أو الجنازات، بأي وتيرة تشترك هذه 
الأيام في طقوس دينية منظمة؟
 [ANSWER]
كل يوم
أكثر من مرة في الأسبوع
مرة في الأسبوع
مرة في الشهر على الأقل
فقط في الأعياد والمناسبات
بفترات أقل متقاربة 
ولا مرة
C23
[QUESTION]
عدا عن وقت مشاركتك في طقوس دينية، بأية وتيرة، إذا كنت أصلا،   
أنت معتاد بأن تصلي؟
 [ANSWER]
كل يوم
أكثر من مرة في الأسبوع
مرة في الأسبوع
مرة في الشهر على الأقل
فقط في الأعياد والمناسبات
بفترات متقاربة أقل
ولا مرة
C24
[QUESTION]
هل تعتبر نفسك جزء من مجموعة مضطهدة في إسرائيل؟
 [ANSWER]
C25
[QUESTION]
على أي خلفية يتم التمييز ضد المجموعة التي تنتمي لها؟
 [ANSWER]
C26
[QUESTION]
هل أنت مواطن إسرائيلي؟
 [ANSWER]
C27
[QUESTION]
ما هي الجنسية التي تحملها؟ فصّل
 [ANSWER]
C28
[QUESTION]
هل ولدت في إسرائيل؟
 [ANSWER]
C29
[QUESTION]
في أي دولة ولدت؟ فصّل
 [ANSWER]
C30
[QUESTION]
منذ متى قدمت أول مرة لتعيش في إسرائيل؟
 [ANSWER]
خلال السنة الأخيرة
قبل 1-5 سنوات
قبل 6-10 سنوات
قبل 11-20 سنة
 قبل أكثر من   20سنة

C31
[QUESTION]
أية لغة أو لغات تتحدث بشكل عام في البيت؟
 [ANSWER]
سجل حتى لغتين
C32
[QUESTION]
هل تنتمي الى مجموعة أقلية اثنيه في إسرائيل؟
 [ANSWER]
C33
[QUESTION]
هل وُلد أبوك في إسرائيل؟
[ANSWER]
C34
[QUESTION]
في أي دولة وُلِد أبوك؟
[ANSWER]
C35
[QUESTION]
هل ولدت أمك في إسرائيل؟
 [ANSWER]
C36
[QUESTION]
في أي دولة وُلِدت أمك؟
 [ANSWER]

F1
 [INTRO]
الآن، أود أن أسألك عدد من التفاصيل عنك وعن أشخاص آخرين في بيتك
 [QUESTION]
كم شخص، بما فيهم أنت وأيضًا أولاد، يسكنون بشكل ثابت في بيتك؟
 [ANSWER]
F3
[QUESTION]
سنة الولادة
 [ANSWER]
F4
[QUESTION]
القرابة للمُجيب:
 [ANSWER]
زوج/ة /شريك/ة حياة
ابن/بنت (يشمل ابن الزوج/ة الذي يسكن في البيت، ابن بالتبني)
والد/ة، والد/ة شريك/ة الحياة، والدين بالتبني
أخ/أخت (يشمل أخوة وأخوات زوج الأم/زوجة الأب، أخوة بالتبني)
قريب عائلة آخر
آخر، ليس قريب عائلة
F5
[QUESTION]
أي من الجمل التالية تصف بأفضل طريقة منطقة سكنك؟
 [ANSWER]
مدينة كبيرة
ضاحية في مدينة كبيرة
بلدة أو مدينة صغيرة
قرية ريفية
مزرعة أو بيت في قرية
F6
[QUESTION]
ما هي أعلى درجة ثقافة حصلت عليها؟
 [ANSWER]
إبتدائي أو إعدادي
ثانوي بدون شهادة بجروت
ثانوية مع شهادة بجروت
مدرسة دينية ثانوية بدون شهادة بجروت
مدرسة دينية ثانوية مع شهادة بجروت
فوق ثانوية غير أكاديمية (سمينار، مدرسة دينية، مدرسة تمريض، مدرسة للهندسيين وما شابه)
لقب أكاديمي أول
لقب أكاديمي ثاني
لقب أكاديمي ثاني
لقب أكاديمي ثالث
F6a
[QUESTION]
بأي مجال من المجالات التالية حصلت على أعلى تأهيل لديك؟
للمستطلع: 
"أعلى تأهيل" يشمل: تأهيل مهني، تعليم رسمي، تعليم أكاديمي، تعليم للحصول على شهادة، تأهيل عملي.
إذا أجاب أكثر من مجال واحد، يجب الإشارة الى إجابة رقم 1.
 [ANSWER]
عام، بدون مجال محدّد
فنون جميلة أو فنون تطبيقية
علوم إنسانية – لغات، دراسات كلاسيكية، تاريخ، تعليم دين وما شابه
تقني أو هندسة، يشمل هندسة وتصميم، صناعة، مهن حرفية، مهن بناء
زراعة وتشجير (عِلم أشجار الغابات)
تربية وتأهيل معلمين
علوم، رياضيات، حاسوب وما شابه
طب، خدمات صحة، تمريض وما شابه
إقتصاد، تجارة، إدارة أعمال، حسابات
علوم إجتماعية وسلوكيات، سياسية عامة، إتصال، ثقافة، تعليم رياضة وتسلية وما شابه
حقوق ومحاماة
خدمات مثل تقديم أكل، خدمة بيتية، تصميم شعر
أمن ونظام جماهيري – شرطة، جيش، إطفاء حرائق وما شابه
مواصلات واتصالات {تكنولوجيا أتصالات بعيدة، مثل هاتف متنقل، فاكس وما شابه}
F7
[QUESTION]
كم سنة تعليمية تامة أنهيت؟ ______________________ ببرنامج جزئي أو كامل، بما فيه سنوات تعليم إلزامي
 [ANSWER]
F8a
[QUESTION]
أي مِن بَين الأوصاف التالية ملائم لما فعلته خلال الأسبوع الأخير. 
أشِر الى كل الأوصاف الملائمة:
 [ANSWER]
عمل بأجرة {أو تغيّب مؤقتًا} {أجير، مستقل، يعمل في مصلحة العائلة}
تعليم، أو بعطلة من التعليم، {ليس بتمويل من صاحب العمل}
عاطل عن العمل ويبحث عن عمل بشكل جدي
عاطل عن العمل، معنيّ في عمل لكن لا يبحث عن عمل بشكل جدي
مريض أو معاق بشكل دائم
متقاعد
خدمة جيش نظامية أو خدمة جماهيرية (مدنيّة)
ربة بيت، بما في ذلك عناية بالأولاد أو بأشخاص آخرين
لا تقرأ: آخر
لا تقرأ: لا يعرف
لا تقرأ: يرفض
لا تقرأ: لا توجد إجابة
F8c
[QUESTION]
وأي من الأوصاف التالية هو الأكثر ملائمة لما فعلت خلال الأسبوع الأخير. 
أشِر فقط إجابة واحدة:
 [ANSWER]
عمل بأجرة {أو تغيّب مؤقتًا} {أجير، مستقل، يعمل في مصلحة العائلة}
تعليم، أو بعطلة من التعليم، {ليس بتمويل من صاحب العمل}
عاطل عن العمل ويبحث عن عمل بشكل جدي
عاطل عن العمل، معنيّ في عمل لكن لا يبحث عن عمل بشكل جدي
مريض أو معاق بشكل دائم
متقاعد
خدمة جيش نظامية أو خدمة جماهيرية (مدنيّة)
ربة بيت، بما في ذلك عناية بالأولاد أو بأشخاص آخرين
لا تقرأ: آخر
F9
[QUESTION]
أريد أن أتأكد فقط، هل عملت بأي عمل مقابل أجر (لمدة ساعة أو أكثر) في الأيام السبع الأخيرة؟
 [ANSWER]
F10
[QUESTION]
هل كنت تعمل أي مرة بعمل مقابل أجر؟
 [ANSWER]
F11
[QUESTION]
في أية سنة عملت مؤخرًا بعمل مقابل  أجر؟
 [ANSWER]
F12
[QUESTION]
عملك الأساسي (أو الأخير) هل أنت أو كنت:
 [ANSWER]
أجير
مستقل (استمر)
تعمل في مصلحة العائلة
F13
[QUESTION]
كم عامل (إذا كان أصلا) لديك أو كان لديك؟
 [ANSWER]
F14
[QUESTION]
هل لديك/أو كانت لديك عقد عمل؟
 [ANSWER]
لفترة زمنية غير محدودة
لفترة زمنية غير محدودة
لا يوجد أو لم يكن عقد عمل
F15
[QUESTION]
كم شخص (بما فيهم أنت) يعمل أو كان يعمل في المكان الذي تعمل به أو عملت بشكل عام؟
 [ANSWER]
أقل من 10
10 - 24
25 - 99
100 – 499
500 أو أكثر
F16
[QUESTION]
في عملك الأساسي، هل لديك أو كانت لديك مسؤولية مراقبة عمال آخرين؟
 [ANSWER]
F17
[QUESTION]
ما هو عدد الأشخاص الذين أنت مسؤول عنهم أو كنت مسؤول عنهم؟
 [ANSWER]
F18
[QUESTION]
الى أي مدى تعطيك الإدارة الإمكانية بأن تنظّم يوم عملك؟
درّج إجابتك على سلم بين 0 الى 10، حيث أن 0 يعني "لا يوجد لدي أي تأثير" و – 10 يعني "لدي سيطرة تامة".
 [ANSWER]
لا يوجد لدي أي تأثير  .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
  لدي سيطرة تامة .10
F19
[QUESTION]
الى أي مدى تعطيك الإدارة الإمكانية في التأثير على قرارات المتعلقة بمكان عملك؟ درّج إجابتك على سلم بين 0 الى 10، حيث أن 0 يعني "لا يوجد لدي أي تأثير" و – 10 يعني "لدي سيطرة تامة".
 [ANSWER]
 لا يوجد لدي أي تأثير .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
  لدي سيطرة تامة .10
F20
[QUESTION]
كم هي/ أو كم كانت عدد ساعات العمل الأساسية في الأسبوع (في عملك الأساسي)، لا يشمل ساعات عمل إضافية مدفوعة أو غير مدفوعة؟
 [ANSWER]
F21
[QUESTION]
بدون علاقة لساعات عملك الأساسية أو لساعات عملك المذكورة في عقد العمل، كم ساعة 
تعمل/عملت بشكل عام في الأسبوع (في عملك الأساسي)، بما في ذلك ساعات عمل إضافية مدفوعة أوغير 
مدفوعة؟
 [ANSWER]
F22
[QUESTION]
أذكر ما هو أو ماذا كان مجال العمل الأساسي للشركة أو التنظيم الذي تعمل بها / عملت بها؟
 [ANSWER]
F23
[QUESTION]
بأي نوع تنظيم تعمل أو عملت؟
 [ANSWER]
عامل حكومي (في مكاتب حكومية أو سلطات محلية)
قطاع عام (معلمون يعملون في وزارة التربية والتعليم أو عمال في جهاز الصحة)
شركة بملكية عامة / شركة حكومية
شركة خاصة / قطاع خاص
مستقل
آخر
F24
[QUESTION]
ما هو / أو ما كان اسم أو لقب عملك الأساسي (فصّل قدر المستطاع)؟
 [ANSWER]
F25
[QUESTION]
ما هو نوع العمل الذي تقوم به / أو قمت به معظم الوقت في عملك الأساسي؟

 [ANSWER]
F25a
[QUESTION]
ما هو التأهيل أو القدرات المطلوبة / أو التي تم طلبها لهذا لعمل؟
 [ANSWER]
F26
[QUESTION]
خلال الـ 10 سنوات الأخيرة، هل عمِلت مقابل أجرة في دولة أخرى، لفترة 6 أشهر أو أكثر؟
 [ANSWER]
F27
[QUESTION]
هل كنت أي مرة عاطل عن العمل، وبحثت عن عمل خلال فترة تزيد عن ثلاثة أشهر؟

 [ANSWER]
F28
[QUESTION]
هل فترة من الفترات (التي كنت فيها عاطل عن العمل) استمرت 12 شهرًا أو أكثر؟
 [ANSWER]
F29
[QUESTION]
هل فترة من الفترات التي كنت فيها عاطل عن العمل لمدة أكثر من ثلاثة أشهر، كانت خلال الـ 5 سنوات الأخيرة؟
 [ANSWER]
F30
[QUESTION]
هل أنت عضو / أو كنت عضو في إتحاد مهني أو تنظيم مشابه؟
 [ANSWER]
نعم، الآن
نعم، في الماضي
لا
F31
[QUESTION]
فكر في دخل كل واحد من أبناء العائلة وبكل المدخولات للبيت كله، 
ما هو مصدر الدخل الأساسي في البيت؟ 

 [ANSWER]
أجر أو معاش
دخل من عمل مستقل (لا يشمل زراعة)
دخل من عمل في الزراعة
مخصصات تقاعد
مخصصات بطالة
مخصصات إعانة أخرى أو منح
دخل من استثمارات، توفير، تأمين أو ممتلكات
دخل من مصادر أخرى
F32
[QUESTION]
ما هو الدخل الصافي الشامل لبيتك من جميع المصادر، بعد دفع الضرائب 
ودفعات إجبارية أخرى؟ إذا كنت لا تعرف المبلغ الدقيق، حاول التقدير.
 [ANSWER]
(J)
(R)
(C)
(M)
(F)
(S)
(K)
(P)
(D)
(H)
F33
[QUESTION]
أي من الأوصاف التالية يناسب أكثر إحساسك بخصوص دخل بيتك الحالي؟
 [ANSWER]
أعيش مرتاحًا من الدخل الحالي
أتدبر أموري مع الدخل الحالي
أستصعب العيش مع الدخل الحالي
أستصعب جدًا العيش مع الدخل الحالي
F34
[QUESTION]
اذا كنت تواجه مشاكل مادية جدية لسبب او لآخر وكنت مضطرًا لاقتراض 
المال لتسوية الأمور، لأي مدى سيكون ذلك سهلاً أم صعبًا؟
 [ANSWER]
صعب جدًا
صعب الى حدٍ ما
لا صعب ولا سهل
سهل الى حدٍ ما
سهل جدًا
F36
[QUESTION]
ما هي أعلى درجة ثقافة حصل/ت عليها شريك/ة حياتك؟
 [ANSWER]
لم يُنهي تعليم ابتدائي 
إبتدائي أو إعدادي
ثانوي بدون شهادة بجروت
ثانوية مع شهادة بجروت
مدرسة دينية ثانوية بدون شهادة بجروت
مدرسة دينية ثانوية مع شهادة بجروت
فوق ثانوية غير أكاديمية (سمينار، مدرسة دينية، مدرسة تمريض، مدرسة للهندسيين وما شابه)
لقب أكاديمي أول
لقب أكاديمي ثاني
لقب أكاديمي ثاني
لقب أكاديمي ثالث
F37a
[QUESTION]
أي مِن بَين الأوصاف التالية ملائم لما فعله/ته شريك/ة حياتك خلال الأسبوع الأخير. أشِر الى كل الأوصاف الملائمة:
 [ANSWER]
عمل بأجرة {أو تغيّب مؤقتًا} {أجير، مستقل، يعمل في مصلحة العائلة}
تعليم، أو بعطلة من التعليم، {ليس بتمويل من صاحب العمل}
عاطل عن العمل ويبحث عن عمل بشكل جدي
عاطل عن العمل، معنيّ في عمل لكن لا يبحث عن عمل بشكل جدي
مريض أو معاق بشكل دائم
متقاعد
خدمة جيش نظامية أو خدمة جماهيرية (مدنيّة)
ربة بيت، بما في ذلك عناية بالأولاد أو بأشخاص آخرين
لا تقرأ: آخر
لا تقرأ: لا يعرف
لا تقرأ: غير ملائم
لا تقرأ: يرفض
لا تقرأ: لا توجد إجابة
F37c
[QUESTION]
وأي من الأوصاف التالية هو الأكثر ملائمة لما فعله/ته شريك/ة حياتك خلال الأسبوع الأخير. أشِر الى إجابة واحدة فقط:
 [ANSWER]
عمل بأجرة {أو تغيّب مؤقتًا} {أجير، مستقل، يعمل في مصلحة العائلة}
تعليم، أو بعطلة من التعليم، {ليس بتمويل من صاحب العمل}
عاطل عن العمل ويبحث عن عمل بشكل جدي
عاطل عن العمل، معنيّ في عمل لكن لا يبحث عن عمل بشكل جدي
مريض أو معاق بشكل دائم
متقاعد
خدمة جيش نظامية أو خدمة جماهيرية (مدنيّة)
ربة بيت، بما في ذلك عناية بالأولاد أو بأشخاص آخرين
لا تقرأ: آخر
F38
[QUESTION]
هل شريك/ة الحياة عمل/ت بعمل مقابل أجر (ساعة أو أكثر) خلال الأيام السبعة الأخيرة؟

 [ANSWER]
F39
[QUESTION]
ما هو اسم أو لقب عمله الأساسي؟ (فصّل قدر المستطاع)
 [ANSWER]
F40
[QUESTION]
بعمله الأساسي، أي نوع من العمل يقوم/تقوم به أو قام/ت به غالبية الوقت؟
 [ANSWER]
F41
[QUESTION]
ما هو التأهيل أو القدرات المطلوبة / أو التي تم طلبها لهذا لعمل؟
 [ANSWER]
F42
[QUESTION]
في العمل الأساسي لشريك/ة حياتك، هل هو /هي:
 [ANSWER]
أجير
مستقل (استمر)
يعمل في مصلحة العائلة
F43
[QUESTION]
كم عامل، إذا كان أصلا، يشغل شريك/ة حياتك؟
 [ANSWER]
F44
[QUESTION]
في اطار العمل الأساسي لشريك/ة حياتك، هل هو مسؤول عن مراقبة عمال آخرين؟
 [ANSWER]
F45
[QUESTION]
ما عدد العاملين تحت مسؤولية شريك/ة حياتك؟
 [ANSWER]
F46
[QUESTION]
الى أي مدى تعطي الإدارة الإمكانية لشريك/ة حياتك بأن ت/ينظّم يوم عمله/ها؟ درّج إجابتك على سلم بين 0 الى 10، حيث أن 0 يعني "لا يوجد لديه/ها أي تأثير" و – 10 يعني "لديه/ها سيطرة تامة".
 [ANSWER]
 لا يوجد لديه/ها أي تأثير .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
  لديه/ها سيطرة تامة .10
F47
[QUESTION]
الى أي مدى تعطي الإدارة الإمكانية لشريك/ة حياتك التأثير على قرارات المتعلقة بمكان عمله/ها؟
درّج إجابتك على سلم بين 0 الى 10، حيث أن 0 يعني "لا يوجد لديه/ها أي تأثير" و – 10 يعني "لديه/ها سيطرة تامة".
 [ANSWER]
 لا يوجد لديه/ها أي تأثير .00
01
02
03
04
05
06
07
08
09
  لا يوجد لديه/ها أي تأثير .10
F48
[QUESTION]
ما هو عدد الساعات عمل شريك/ة حياتك بشكل عام في الأسبوع (في عمله/ها الأساسي)؟ يشمل 
ساعات عمل إضافية مدفوعة أو غير مدفوعة.
 [ANSWER]
F49
[QUESTION]
ما هي أعلى درجة ثقافة حصل عليها أبوك؟
 [ANSWER]
لم يُنهي تعليم ابتدائي 
إبتدائي أو إعدادي
ثانوي بدون شهادة بجروت
ثانوية مع شهادة بجروت
مدرسة دينية ثانوية بدون شهادة بجروت
مدرسة دينية ثانوية مع شهادة بجروت
فوق ثانوية غير أكاديمية (سمينار، مدرسة دينية، مدرسة تمريض، مدرسة للهندسيين وما شابه)
لقب أكاديمي أول
لقب أكاديمي ثاني
لقب أكاديمي ثاني
لقب أكاديمي ثالث
F50
[QUESTION]
عندما كنت في سن 14، هل كان والدك يعمل كأجير أو كمستقل أو لم يكن يعمل بتاتًا؟
 [ANSWER]
أجير
مستقل (استمر)

لم يكن يعمل
 الأب توفى / لم يعيش في البيت عندما كان المجيب في عمر 14 سنة
F51
[QUESTION]
كم عامل كان يشتغل عنده؟
 [ANSWER]
F52
[QUESTION]
هل كانت لديه مسؤولية المراقبة على عاملين آخرين؟
 [ANSWER]
F53
[QUESTION]
ماذا كان إسم أو لقب عمله الأساسي (فصّل قدر الإمكان)
 [ANSWER]
F54
[QUESTION]
أي مِن بين الأوصاف التالية يَصف بأفضل صورة نوع العمل الذي عمل به 
أباك عندما كنت تقريبًا في جيل 14 سنة؟
 [ANSWER]
أعمال مهنية وتقنية
مثل: طبيب – معلم – مُهندس – فنان - مدقق حسابات

أعمال إدارية بدرجة عالية
مثل: موظف بنك - مدير في مصلحة كبيرة - موظف حكومي برتبة عالية - موظف برتبة عالية في إتحاد مهني

أعمال مكتبيّة
مثل: سكرتير – موظف - مدير مكتب - مدير حسابات

مبيعات
مثل: مدير مبيعات - صاحب دكان - بائع في دكان - وكيل تأمين

خدمات
مثل: صاحب مطعم - ضابط شرطة – نادل - معالج {تأهيل مريض أو أولاد} – مُصمّم – قوّات الأمن

أعمال مهنية
مثل: مدير عمل - ميكانيكي سيارات - يعمل في مطبعة - عامل صناعة مهني - كهربائي

أعمال شبه مهنية
مثل: عامل بناء - سائق باص - عامل في مصنع مخللات – نجّار - عامل في المعادن - خبّاز

أعمال غير مهنية
مثل: عامل – حارس - عامل غير مهني في الصناعة

أعمال زراعية
مثل: صاحب حظيرة – مُزارع - سائق تراكتور، صيّاد
F55
[QUESTION]
ما هي أعلى درجة ثقافة حصلت عليها أمك؟
 [ANSWER]
لم يُنهي تعليم ابتدائي 
إبتدائي أو إعدادي
ثانوي بدون شهادة بجروت
ثانوية مع شهادة بجروت
مدرسة دينية ثانوية بدون شهادة بجروت
مدرسة دينية ثانوية مع شهادة بجروت
فوق ثانوية غير أكاديمية (سمينار، مدرسة دينية، مدرسة تمريض، مدرسة للهندسيين وما شابه)
لقب أكاديمي أول
لقب أكاديمي ثاني
لقب أكاديمي ثاني
لقب أكاديمي ثالث
F56
[QUESTION]
عندما كنت في سن 14، هل كانت والدتك تعمل كأجيرة أو كمستقلة أو لم تكن تعمل بتاتًا؟
 [ANSWER]
أجيرة
مستقلة (استمر)
لم تكن تعمل
الأم توفيت / لم تعيش في البيت عندما كان المجيب في عمر 14 سنة
F57
[QUESTION]
كم عامل كان يشتغل عندها؟
 [ANSWER]
F58
[QUESTION]
هل كانت لديها مسؤولية المراقبة على عاملين آخرين؟
 [ANSWER]
F59
[QUESTION]
ماذا كان إسم أو لقب عمله الأساسي (فصّل قدر الإمكان)
 [ANSWER]
F60
[QUESTION]
أي مِن بين الأوصاف التالية يَصف بأفضل صورة نوع العمل الذي عملت به أمك 
عندما كنت تقريبًا في جيل 14 سنة؟
 [ANSWER]
أعمال مهنية وتقنية
مثل: طبيب – معلم – مُهندس – فنان - مدقق حسابات

أعمال إدارية بدرجة عالية
مثل: موظف بنك - مدير في مصلحة كبيرة - موظف حكومي برتبة عالية - موظف برتبة عالية في إتحاد مهني

أعمال مكتبيّة
مثل: سكرتير – موظف - مدير مكتب - مدير حسابات

مبيعات
مثل: مدير مبيعات - صاحب دكان - بائع في دكان - وكيل تأمين

خدمات
مثل: صاحب مطعم - ضابط شرطة – نادل - معالج {تأهيل مريض أو أولاد} – مُصمّم -  قوّات الأمن

أعمال مهنية
مثل: مدير عمل - ميكانيكي سيارات - يعمل في مطبعة - عامل صناعة مهني - كهربائي

أعمال شبه مهنية
مثل: عامل بناء - سائق باص - عامل في مصنع مخللات – نجّار - عامل في المعادن - خبّاز

أعمال غير مهنية
مثل: عامل – حارس - عامل غير مهني في الصناعة

أعمال زراعية
مثل: صاحب حظيرة – مُزارع - سائق تراكتور، صيّاد
F61
[QUESTION]
خلال ال – 12 أشهر الأخيرة، هل اشتركت في دورة ما أو حضرت محاضرة أو مؤتمر من أجل تحسين مهاراتك في العمل؟
 [ANSWER]
F62
[QUESTION]
ما هو وضعك الاجتماعي الرسمي اليوم؟
 [ANSWER]
متزوج (استمر)
منفصل (متزوج حتى الآن رسميًا)
مطلّق
أرمل
لم أتزوج بتاتًا
F63
[QUESTION]
هل تعيش حاليًا مع زوجتك/زوجك؟
 [ANSWER]
نعم
لا
F64
[QUESTION]
هل تعيش مع شريك/ة حياتك حاليًا؟
 [ANSWER]
نعم
لا
F66
[QUESTION]
هل سكنت مرة مع شريك/ة حياة من غير زواج؟
 [ANSWER]
نعم
لا
F68
[QUESTION]
هل كنت مطلقًا مرة؟
 [ANSWER]
نعم
لا
F69
[QUESTION]
 [ANSWER]

F70
[QUESTION]
هل كان لديك مرة أولاد عاشوا معك في نفس البيت؟ القصد أيضًا لأولاد بالتبني، أولاد شريك/ة حياتك؟
 [ANSWER]
F71
[QUESTION]
هل يوجد في البيت خط تليفون ثابت {بيزك أو 077 وما شابه}؟
 [ANSWER]
نعم
لا
F72
[QUESTION]
هل لديك بشكل شخصي هاتف متنقل (محمول)؟
 [ANSWER]
نعم
لا
F73
[QUESTION]
هل استعملت مرة الإنترنت من أجل إجراء محادثة تلفونية من البيت؟
 [ANSWER]
نعم
لا






